【AA制】男女邊方現實啲？逾4成男士約心儀對象爭請客

早前有調查指香港拍拖屬亞洲第二貴，有香港交友配對公司訪問600名25至48歲會員，發現6成男士與女士單獨約會時不會提出AA制、僅7.2%會提出AA制。調查負責人黃嘉如指，男士約會想法現實，調查發現如果約會是心儀對象，4成3人不會讓女士付款，如果不是心儀對象結果倒轉，4成3人會讓對方付款。至於男士在什麼情況提出AA制，35.2%男士指想測試女方會否付款、30.9%男士指約會女士不是心儀對象。黃嘉如分析，部分男士或想測試女方是否港女性格。

女士方面，47.5%主動提出AA制，46.4%不會提出AA制。逾9成人接受男士請客，女士心理亦比較特別，遇上心儀對象，86%女士不會讓男士付款，但遇上不是心儀對象，5成女士會讓男士付款。

黃嘉如建議，男士應該第一次約會支付費用，留下好印象，在侍應面前不應為誰人付款爭執，以免尷尬。如果男士主動提出AA制，女士應接受，展示獨立風度。如果男士一直支付約會費用，到第三、四次約會時，女士亦應提出分擔費用。待雙方感情穩定後，才就雙方財務狀況決定如何分擔約會費用。她認為女性收入增加，較少計較約會費用，現時很少「港女」性格女士。

女士心理亦比較特別，遇上心儀對象，86%女士不會讓男士付款，但遇上不是心儀對象，5成女士會讓男士付款。

睇完呢句乜都唔洗講，屌都廢事

所以AA制反而機會更高

重可以話下次請返